「歷史罪人」又來了

「歷史罪人」又來了 - 林夕

《少林足球》截圖(互聯網)

不是說土地運用有什麼大辯論啊，公開諮詢的，本來建制中人也有很多意見，施政報告一出，幾乎等於一錘定音，填海。

保皇派即時歸隊，其他棕地農地高爾夫球場郊野公園開發都丟在一旁，口徑一致填海，而且非填海難以解決未來人口無限量膨脹的問題。既然多填好幾個長洲是唯一解決人口妙方，一眾高瞻遠矚的高人怎麼不早說，要等林鄭拍板？

施政報告只屬建議階段，立法會財委會主席卻已經急不及待開路，說了一大堆，不外乎那幾句老話，為了下一代，不能再拖延了。果然有夠急的，財委會主席陳健波自稱甘願做醜人，會封殺議員重複提問，很有信心十幾個小時就會搞定通過。

打算做醜人，也要學學醜字怎麼寫，中立是當主席必要條件，否則何必討論，又何必有這些委員會。

主席為什麼信心滿滿，大眾知道的荒謬實情，難得他自己巨細無遺解釋一次：「今時今日財委會已經唔同，我哋已經修改晒會議程序……頂晒龍都係十幾個鐘可以處理到。」

主席委員都是他們的人，賽例已由他們修改，泛民小貓幾隻喵喵喵，連狗吠火車都算不上，難怪勝算在握。

這就是梁美芬為那個號稱獨立的候選人陳凱欣站台時所說「立法會如果能夠多一個建制派嘅議員，我哋話建設力量，將會喺我哋做一啲更加重要議案嘅時候，就更有底氣。」這會掏空香港庫房的重要議案，有把握有需要在十幾小時通過撥款嗎？

填還是不填，本來可以容許討論辯論，奇怪在已成為建制，就沒了自己意見，清一色贊成不止，主席還一頂大帽子扣過去，反對填海的人，「一定是歷史罪人」。

這四個字如此沈重，還「一定是」以後誰敢多言？回顧歷史，也只有末代港督彭定康這個份量的人擔得起，其他小貓小狗，抒抒己見，又歷史罪人了？這口吻應該感染自中方官員，立法會負責監察政府，怎麼學起扣帽子，製造敵人呢？

主席看來要多讀一下歷史，昨天的罪人，可以變成明日的偉人，死去的偉人，將來又會被打成罪人，且看那位歷史大罪人，目前還沒入土為安，功過幾分折騰來反覆去，依然未有定論，如此預測無常的歷史，未免言之過早，跟車太貼很危險，保皇也要懂得自保之道啊。

林夕

上一則
上一則
勝在夠深 (左丁山)

下一則
下一則
網紅搵食鴛鴦 (李碧華)